<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>独立思考 - 分类 - Duowei Chen の Blog</title>
        <link>https://chenduowei.github.io/categories/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
        <description>独立思考 - 分类 - Duowei Chen の Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Fri, 28 Apr 2023 21:15:34 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://chenduowei.github.io/categories/%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E6%80%9D%E8%80%83/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>求职路上的心灵探寻：用“减法”理念指引迷茫的毕业生</title>
    <link>https://chenduowei.github.io/10.%E7%94%A8%E5%87%8F%E6%B3%95%E7%90%86%E5%BF%B5%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%BF%B7%E8%8C%AB/</link>
    <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 21:15:34 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://chenduowei.github.io/10.%E7%94%A8%E5%87%8F%E6%B3%95%E7%90%86%E5%BF%B5%E6%8C%87%E5%BC%95%E8%BF%B7%E8%8C%AB/</guid>
    <description><![CDATA[<p>流年如水，岁月匆匆。站在即将毕业的这个节点，我不禁感叹时间的无情。面对未来的职业道路，我对自己的人生进行了一次反思。</p>
<p>马上就要脱离校园的庇护，我感受到了前所未有的焦虑与不安。面对激烈的求职竞争，我不禁惴惴不安。在这个信息爆炸的时代，如何摆脱迷茫，找到求职的方向呢？答案就是“减法”。在此，我将以自己为例，探讨如何通过“减法”在求职之路上找到方向。</p>
<h2 id="技能选择筛选核心技能突显个人优势">技能选择：筛选核心技能，突显个人优势</h2>
<p>在求职过程中，我常常感到迷茫，困惑于琐碎的知识点和纷繁的技能。然而，要在职场上找到方向，首先需要明确目标，将注意力集中在核心技能的磨练上。以Java后端开发为例，我尝试通过以下“减法”路径来指引自己：</p>
<ol>
<li>明确目标，锚定未来</li>
<li>深入核心知识，汲取精华</li>
<li>实践项目，融会贯通</li>
<li>取舍技术，聚焦关键</li>
<li>设定计划，步步为营</li>
</ol>
<p>尽管仍在探索阶段，但“减法”的指引让我看到了求职路上的曙光。</p>
<h2 id="心灵寄托简化生活净化心灵">心灵寄托：简化生活，净化心灵</h2>
<p>求职过程中，我常常被纷繁复杂的事务所困扰。如何在这段艰难时光中找到内心的宁静？同样需要运用“减法”。以下是我在求职路上实践的一些方法：</p>
<ol>
<li>整理社交圈子，减少无谓的焦虑</li>
<li>梳理电子设备，专注求职过程</li>
<li>管理浏览器书签，筛选有益信息</li>
<li>规划作息，保持良好状态</li>
<li>简约生活，避免过度消费</li>
<li>学会拒绝，保持自我</li>
<li>设立目标，明确求职方向</li>
</ol>
<p>通过“减法”，我逐渐在求职路上找到了内心的平静。</p>
<h2 id="结语减法人生从焦虑中解脱勇敢面对未来">结语：减法人生，从焦虑中解脱，勇敢面对未来</h2>
<p>面对求职的迷茫和焦虑，我深感“减法”的力量。在求职之路上，我逐渐摒弃浮躁，回归内心的宁静。虽然未来仍有许多未知，但通过实践“减法”的理念，我相信我能够在纷繁复杂的现实中寻求简单，追求内心的平静。</p>
<p>我们都生活在一个瞬息万变的时代，外部世界的喧嚣常常让我们失去自我。然而，在求职的迷茫中，让我们运用“减法”去筛选知识、提炼技能，让内心的宁静成为我们的力量，引领我们走向更光明的未来。</p>
<p>让我们一起摒弃浮华，用“减法”去雕琢自己的人生，回归内心的本真。让内心的宁静成为我们的力量，引领我们走向更深远的人生境界。</p>
<p>在这个充满变数的世界，愿我们都能拥有一颗恬淡、宁静的心，去追寻真实的自己。让我们在“减法”的人生之路上，淡泊以明志，宁静以致远。</p>]]></description>
</item><item>
    <title>权力的游戏：王座争夺背后的人性探索与神剧之争</title>
    <link>https://chenduowei.github.io/9.%E6%9D%83%E5%88%A9%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
    <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 16:50:45 &#43;0800</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://chenduowei.github.io/9.%E6%9D%83%E5%88%A9%E7%9A%84%E6%B8%B8%E6%88%8F%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/%e6%9d%83%e6%b8%b8.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><h2 id="权力的游戏第一季表达了什么样的价值观">《权力的游戏》第一季表达了什么样的价值观？</h2>
<p>《权力的游戏》（Game of Thrones）第一季是一部根据乔治·R·R·马丁的小说《冰与火之歌》改编的美国奇幻剧集。它表达了多种价值观和主题，具体取决于不同角色和情节。以下是第一季中一些显著的价值观：</p>
<ol>
<li>
<p>权力与权谋：第一季中，权力斗争是最核心的主题。角色们为了争夺铁王座，展现出了各种权谋手段，如背叛、谋杀、勾结等。这部分展示了人性中渴望权力和地位的一面。</p>
</li>
<li>
<p>家族忠诚：家族在《权力的游戏》中扮演着重要角色，如史塔克家族、兰尼斯特家族、拜拉席恩家族等。角色们通常表现出对家族的忠诚，有时甚至是盲目的忠诚，这可能导致冲突和背叛。</p>
</li>
<li>
<p>荣誉与责任：尤其是在史塔克家族中，荣誉和责任被视为至高无上的价值观。艾德·史塔克在作为掌管北境的守夜人时，始终坚守正义与道义。然而，正是他的正直和忠诚导致了悲剧性的结局。</p>
</li>
<li>
<p>生存与适应：在这个残酷的世界里，角色们必须学会生存和适应。丹妮莉丝·坦格利安的成长和变化就是一个例子。从一个被迫嫁给异族酋长的弱小少女到成为强大的领导者，她展示了适应力和坚韧。</p>
</li>
<li>
<p>性别角色与女性力量：《权力的游戏》中的女性角色经常挑战和颠覆传统性别角色，如丹妮莉丝、瑟曦·兰尼斯特、艾莉亚·史塔克等。这些女性角色在政治、社会和战争中展示出非凡的力量和智慧。</p>
</li>
<li>
<p>惩罚与宽恕：在这个世界中，行为的后果通常是严格的，而宽恕则显得弥足珍贵。这一主题常常出现在不同角色之间的冲突和纷争中。</p>
</li>
<li>
<p>人性的复杂性：《权力的游戏》中的角色通常不是非黑即白的。许多角色在道德上呈现出灰色地带，这突显了人性的复杂性。例如，提利昂·兰尼斯特是一个聪明、机智且有同情心的人，但他仍为兰尼斯特家族效力，这家族的行为通常是残忍的。</p>
</li>
<li>
<p>预言与命运：在剧中，预言和命运也是一个重要的元素。这些预言有时会成为角色行动的动力，但同时也引发许多问题，例如命运是否可以改变，以及人们是否应该相信预言。</p>
</li>
<li>
<p>真实与虚假：在权力斗争中，真实和虚假之间的界限往往变得模糊。角色们为了达到目的，会说谎、欺骗、伪装，这反映了现实生活中人际关系的复杂性。</p>
</li>
<li>
<p>冰与火的对比：第一季就开始展示了冰与火这一对立的主题，象征着生与死、光明与黑暗的对抗。北境的寒冷与南境的温暖形成鲜明对比，同时也暗示了即将到来的更大冲突。</p>
</li>
<li>
<p>遗忘的威胁：在剧情背景下，远古的威胁逐渐浮现。尽管许多角色忙于争夺权力，但长城以北的寒冷土地上，不死族逐渐觉醒。这暗示着人们往往忽略长期的、根本的问题，过于关注短期的利益。</p>
</li>
</ol>
<p>《权力的游戏》第一季通过这些主题和价值观展示了一个充满复杂性和多样性的世界，让观众对人性、权力、道义和家族等方面进行深入思考。</p>
<h2 id="权力的游戏第八季是否烂尾了">《权力的游戏》第八季是否烂尾了？</h2>
<p>《权力的游戏》第八季在许多观众和评论家看来，的确没有达到他们的期望。这部剧集的最后一季受到了一些批评，主要集中在以下几个方面：</p>
<ol>
<li>节奏问题：观众认为第八季的节奏过于仓促，导致许多情节和角色发展显得突兀。在前几季中，剧情推进的速度相对较慢，人物情感和动机得到了充分的展示。然而，在第八季中，一些重要事件和转折点迅速发生，使观众感到不满。</li>
<li>人物塑造：一些观众认为第八季中的角色行为与之前的设定不符，让人感到失望。例如，丹妮莉丝·坦格利安的转变被认为过于突然，没有得到充分的解释和背景支持。</li>
<li>结局争议：第八季的结局在很多观众看来并不令人满意。有些人觉得铁王座的归属、主要角色的命运以及最终的政治格局并未达到一个合理的解决。</li>
<li>剧情逻辑：在第八季中，一些观众认为剧情出现了逻辑错误和不一致之处。例如，一些战争策略和角色决策被认为不够明智，与角色的智慧和能力不符。</li>
</ol>
<p>然而，尽管第八季受到了很多批评，也有一部分观众认为它在视觉效果、音乐和一些戏剧性时刻方面仍有可取之处。总的来说，《权力的游戏》第八季在很多人看来烂尾了，但这并不意味着它完全没有优点。每个观众的看法可能不同，取决于他们对整部剧集的期望和喜好。</p>
<h2 id="总而言之权力的游戏这部剧集是否能被称为神剧">总而言之，《权力的游戏》这部剧集是否能被称为神剧？</h2>
<p>《权力的游戏》作为一部广受好评的美剧，在很多方面具有独特的吸引力。以下是这部剧集被称为神剧的一些理由：</p>
<ol>
<li>剧情丰富：《权力的游戏》基于乔治·R·R·马丁的畅销小说《冰与火之歌》，具有丰富的剧情和惊人的情节转折。这使得观众在关注权力斗争的同时，也为各种令人意想不到的发展感到惊奇。</li>
<li>人物魅力：这部剧集的角色个性鲜明，塑造了许多令人难忘的角色，如艾德·史塔克、提利昂·兰尼斯特、丹妮莉丝·坦格利安等。这些角色的成长、冲突和动机吸引了观众的关注。</li>
<li>高度现实主义：虽然是奇幻题材，但《权力的游戏》中的政治斗争、家族纷争和人性探讨具有很高的现实主义，使观众能够深入思考现实世界中的问题。</li>
<li>精美制作：从场景设计、服装、音乐到视觉效果，《权力的游戏》在制作质量上堪称顶级。这使得观众在欣赏故事的同时，也能享受到视觉和听觉的盛宴。</li>
</ol>
<p>然而，尽管在以上方面，《权力的游戏》表现出色，但它并非没有缺点。正如前面提到的，许多观众对第八季的结局感到失望。这使得整部剧集在一定程度上受到了负面影响。</p>
<p>总而言之，尽管《权力的游戏》在很多方面具有神剧的特质，但它的部分缺点也影响了部分观众的整体评价。不过，这部剧集对于电视剧的影响和突破性无疑是巨大的，它开创了电视剧的新纪元，并激发了更多创作者尝试类似的奇幻题材。因此，称其为神剧或经典之作是有一定道理的，但是否真正认同这个评价，还取决于个人的喜好和看法。</p>]]></description>
</item><item>
    <title>我深知自己并不是块美玉</title>
    <link>https://chenduowei.github.io/4.%E6%88%91%E6%B7%B1%E7%9F%A5%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9D%97%E7%BE%8E%E7%8E%89/</link>
    <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 20:25:02 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://chenduowei.github.io/4.%E6%88%91%E6%B7%B1%E7%9F%A5%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%9D%97%E7%BE%8E%E7%8E%89/</guid>
    <description><![CDATA[<p>我深知自己并不是块美玉，即便细细雕琢仍显糟粕，可又觉得自己并不是朽木，无法安心与周边瓦砾懵懂度日。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>做减法</title>
    <link>https://chenduowei.github.io/3.%E5%81%9A%E5%87%8F%E6%B3%95/</link>
    <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 19:44:27 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://chenduowei.github.io/3.%E5%81%9A%E5%87%8F%E6%B3%95/</guid>
    <description><![CDATA[<p>我脑子里有太多东西了，就像打开太多浏览器窗口。</p>
<p>我觉得应该关闭掉一些才行，这样才能提升性能，运行更快。</p>
<p>或许，凡事皆然，于是，我这段时间陆续做了这样一些减法：</p>
<ul>
<li>微信公众号关注数量从300减到80</li>
<li>抖音关注数量从500减到70</li>
<li>快手关注数量从300减到60</li>
<li>B站关注数量从50减到5</li>
<li>YouTube订阅频道数量从100减到60</li>
<li>微博注销</li>
<li>各种收藏夹和书架大幅度删减</li>
<li>……</li>
</ul>
<p>做了这些之后，我明显感觉到日常上网比以往轻松了许多，获取信息也高效了不少。</p>
<p>我一直非常敬仰的吴军博士在他的《见识》一书中写过这样一段话：</p>
<blockquote>
<p>“人的天性是喜欢增加而不喜欢减少，喜欢获得而不喜欢舍弃，但是，很多时候减少和舍弃会让我们过得更好。由于这种做法有时违背人的天性，因此很多人做不到，当然，这样也就给了那些能做到的人更多的机会。”</p>
<p>摘录来自: 吴军. “见识-商业的本质和人生的智慧-精美版。” Apple Books.</p>
</blockquote>
<p>另外，吴军老师在他的专栏《谷歌方法论》和《硅谷来信》中也多次强调“人生需要做减法”。</p>
<p>对此，我深受影响，也倍感幸运。</p>]]></description>
</item><item>
    <title>自由</title>
    <link>https://chenduowei.github.io/1.%E8%87%AA%E7%94%B1/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>作者</author>
    <guid>https://chenduowei.github.io/1.%E8%87%AA%E7%94%B1/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/Freedom.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><ul>
<li>真正酷爱自由的人并不奔赴已有自由的地方，他们要在没有自由或者失去自由的地方创造自由，夺回自由。</li>
</ul>
<ul>
<li>
<p>自由的极致就是可以离开任何不喜欢的人和事，我只顺从我自己。</p>
</li>
<li>
<p>人们谈论着自由，嘴里全是枷锁，心里都是羁绊。</p>
</li>
</ul>]]></description>
</item></channel>
</rss>
